\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On considère la fonction \texttt{insere} ci-dessous qui prend en
argument un entier \texttt{a} et un tableau \texttt{tab} d'entiers triés
par ordre croissant. Cette fonction insère la valeur \texttt{a} dans le
tableau et renvoie le nouveau tableau. Les tableaux seront représentés
sous la forme de listes python.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ insere(a, tab):}
\NormalTok{    l }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{list}\NormalTok{(tab) }\CommentTok{#l contient les mêmes éléments que tab}
\NormalTok{    l.append(a)}
\NormalTok{    i }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
    \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ a }\OperatorTok{<}\NormalTok{ ... }\KeywordTok{and}\NormalTok{ i }\OperatorTok{>=} \DecValTok{0}\NormalTok{:}
\NormalTok{        l[i}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
\NormalTok{        l[i] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ a}
\NormalTok{        i }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ l}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Compléter la fonction \texttt{insere} ci-dessus.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ insere(}\DecValTok{3}\NormalTok{,[}\DecValTok{1}\NormalTok{,}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\NormalTok{,}\DecValTok{5}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ insere(}\DecValTok{10}\NormalTok{,[}\DecValTok{1}\NormalTok{,}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{7}\NormalTok{,}\DecValTok{12}\NormalTok{,}\DecValTok{14}\NormalTok{,}\DecValTok{25}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{, }\DecValTok{14}\NormalTok{, }\DecValTok{25}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ insere(}\DecValTok{1}\NormalTok{,[}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{3}\NormalTok{,}\DecValTok{4}\NormalTok{])}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

